港共又消滅香港歷史 44年歷史嘅郵政總局無啦

【中環3號海濱今季賣地 郵政總局走入歷史】

發展局今日(27)公布新一個財政年度的賣地計劃，將合共推出15幅住宅用地及6幅商業用地。當中以中環新海濱3號商業地最為業界矚目，料成為新地王，惟同一地點的中環郵政總局大樓亦要被清遷。

發展局局長黃偉綸表示，這幅地是中環策略性地標式用地，規模大又優越，更會連貫太平山及中環海濱。因此項目的設計元素重要，希望並非只是「有錢就可以投到」，因此以雙信封形式招標，即需遞交設計標書、標價書，故價高者未必投得地皮，還要視乎設計如何。

歷時44年的中環郵政總局大樓最終不敵商業考量。郵政總局於1976年在中環落成，國際保育組織Docomomo International在2015年將中郵大樓列入「文物危急警示」名單中，惟古物諮詢委員會在2013年議決，不會就1970年及以後落成的建築物的評級級。新的郵政總部將重置於鄰近九龍灣中央郵件中心的政府用地，大樓預計於2023年啟用。

文/Q
#DBC #DBChannel #加山傳播 #中環新海濱 #賣地 #郵政總局

港共將香港歷史建築拆完一棟又一棟，集體回憶唔可以淨係靠口耳相傳， 仲要努力去守護

如果要想塑造香港民族，歷史文化呢啲嘢係一定不可缺少
所以港共中共先至想毁滅香港獨有嘅殖民色彩，中西文化融會嘅特色，去清洗香港嘅歷史

二月初我先至出post講完灣仔分域碼頭街，冇諗過咁快又有下一棟歷史建築面臨俾政府破壞，甚至拆晒

香港又有歷史古蹟俾政府拆喇 嘈過石獅子 深水埗警署嘅人去咗邊

呢篇文講得幾好
我淨係抽咗其中一段出嚟
有興趣大家入去睇吓

【中環郵政總局】
歷史建築不只是情懷，而是大城市的動力 | Charles Lai 黎雋維 | 立場新聞

如中環郵政總局一樣的歷史建築，以現代主義的務實態度來設計。沒有冠冕堂皇的外表，卻絕對不等如它沒有保留的價值。歷史建築除了可以讓我們去回顧香港的發展史之外，亦代表了一個地方的文化、身分、以及涵養。在今日窮得只有錢的香港社會，這些歷史建築是沈默的教材，說明我們城市的過去和我們身為香港人的獨特身分和文化，令我們在資本掛帥的社會不至迷失。這些涵養正是社會發展的方向標。香港社會近年的迷失和燥鬱，或多或少和我們不斷以發展之名，磨滅維繫我們社會的集體性的建築。當這些公共的標記被資本主義以發展之名消滅，香港社會亦只會繼續沉淪於身分的迷失，惘然若失於大時代當中。

郵政總局設有地底通道，可以直接裝卸郵件到停靠碼頭的駁船 (1986年11月)[4]

1976年新郵政總局開幕，派發了由怡和工程公司編輯的紀念冊，詳細介紹了郵政總局的運作以及設施，以及自動化的郵件分類系統

再一次照喚文物撚

咁我地可以點做

其實郵政總局保養得好好
唔會覺得原來已經起咗40幾年
點解政府連建築物都容納唔到
要一個又一個咁拆咗佢
一個唔承認自己過去歷史嘅地方
又點會再有未來？

Push

再舊啲果個郵局拆左可惜啲

真係好撚靚呀

中環放個郵政局 資源錯配

呢個仆街政府做民生工作垃撚圾都算，連保護本土文化咁簡單既野都做唔到

因為香港政府唔係香港人嘅政府

【香港現況】點同朋友解釋你既「政府」唔係真係你政府

我心目中既郵政總局

不如拆左中環軍營、槍會山軍營（佐敦）、九龍塘軍營（BU 隔離嗰個）

因為香港政府唔係香港人嘅政府
我唔會對佢哋有期望

【香港現況】點同朋友解釋你既「政府」唔係真係你政府

香港獨立 唯一出路

我只可以慨嘆我未出世

叫誠哥買左塊地做勇武基地咪得，仲有地下通道通水路

Point ?

五毛blocked

當中環、九龍塘軍營 無到？

冇錯呀

又拆嚟起樓？

呢幢建築好簡潔優雅

Yes

港共唔會比你懷念英治,進而確立本土意識
港英建築一定係拆,然後港共進而取之

FUXKKKKKKKK WHY

郵政九龍灣又有新總部又有郵件中心，食唔食得晒？又諗住起個跳舞室？

40年以上嘅公屋又唔拆
垃圾港共淨係識拆啲文物

港共

英國政府故意喺個個年代去英國化

唔好不推文

九龍灣越嚟越多嘢 唔知個規劃想點

呢棟野喺文化同美學上存在喺香港呢個環境係值得保留

大家仲記唔記得上年六月尾嘅時候
中環海濱長廊變咗軍事用地

推

遺址係邊度？

呢棟嘢好普通姐下話
咁都唔拆得
你班文物膠又想點呀

之後順豐買撚左塊地起物流站就好笑

歷史價值

睇字啦 好心你個ac出晒名就唔好用
係人見到你都知咩料

40年前，舊郵政總局坐落環球大廈現址。

有電車應該係德輔道

咁真係嘔血

屌佢老母

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動

唉 乜撚都拆晒

記得教香港史嗰陣老師成日提住
真係好靚

真係好撚靚囉

自己唔識判斷
棟嘢歷史又唔係話真係好耐 樣又普通

想再知多啲可以睇下呢個post

[考古]講 下 香 港 既 歷 史 建 築

香港大撚把地未用 要拆都未輪到拆佢啦

因為佢唔想要歷史囉

劣幣驅逐良幣

咁靚嘅中環海邊地

就算最後有啲物質文化遺產留唔住都要留住非物質文化遺產

上年六月先比咗中環海濱長廊做軍營

呢幢野一啲都唔普通囉 同後面jardine house 氛圍好夾

不過睇你個名都知你毫無品味㗎啦

拆又話拆，建又話建，無病呻吟

1971年，發展商置地（Hong Kong Land）和政府達成協議，決定將郵政總局設計成120米，五層樓高的建築物[2]。這樣的一個「貼地」設計，令郵政總局成為了中區的一個異類，和鄰近的大會堂和已拆卸的皇后碼頭，一同成為了海濱的標誌，亦是海濱和煩囂的中區之間的一個不可多得的緩衝。

???

見到23曾就想笑班港豬

叔叔前伯伯後叫人,
明明

之前喺古蹟寫光復香港啲藍蛆同中立撚係咁屌
今次撐郵局快撚啲屌政府啦

見到23曾就想笑班港豬

叔叔前伯伯後叫人, 23 條? ok
明明有個真係黃嘅, 望都冇望

posh

一個不如一個
唔至港豬 lihkg都有啲咁嘅人
根本仲未清醒曬

有追蹤你！

唉 我最中意就係呢d直不甩 起晒角 好水似好普通既 Bauhaus 建築

但呢d先最少人理 因為講舊唔夠其他舊 又唔係好多人識欣賞

歡迎五毛推post

今晚見

呢啲第一眼好似普普通通，望多幾眼或者放埋一齊就好鬼靚

好過而家嗰啲全部都係反光玻璃
唔係話完全唔好但係唔係咁濫又冇設計囉
環保同埋生態嘅角度又唔好

有意義同值得保留嘅建築
從來都唔係淨係睇歷史嘅長久

嗰個位就算唔做軍用碼頭都唔會起樓架啦

龍門任你搬

靚撚到

好撚靚 點解咁美好咁有特色嘅野冇得留低？ 唔想一式一樣嘅商業建築呀

咁塊地唔做軍用碼頭都係做海濱長廊一部分
但係郵政總局塊地可以起樓

字都唔睇幫你唔到 link都比埋你

點解好地地要拆咗佢攞嚟起樓
仲有中環軍營

嚟緊九月就立法會選舉啦
五月頭就會截止登記
無論你係地區直選定係功能組別
各位手足都快啲登記做選民啦
特別係啱啱足夠18歲嘅各位手足
呢個係最低成本為香港出一分力嘅方法啊

)_eSign.pdf

大家快啲填左上面呢份表格之後寄返去啦

講真我覺得全部反光玻璃好7

中理美利大廈都好靚

可以點做

去殖化
講到尾都係政治考慮

屌

今晚出個post講香港歷史

咁靚都拆，港英政府去殖化正垃圾

佢地既本土文化就係大陸化
呢樣我肯定佢地幾難做都會盡力去做

一齊召喚

1969年活化咗做酒店起碼都叫做保留咗落嚟
但係好似剩係得50年租約

好

啲人成日話可以去外國買個島，話有香港人嘅地方就係香港

但事實上香港民族最重要嘅係過去嘅歷史文化，而呢啲嘢係要舊建築、城市面貌做載體

以前環球大廈舊址個間仲靚～

講得好啱！

其實香港都有唔少舊建築做活化保育做得幾好

唔需要咩都拆晒

大館嗰啲咪ok

新既都起緊，早早又無人理

你當我崇洋又好咩都好，但我從審美觀睇

香港好多歐陸式舊建築真係好撚靚，靚過啲現代支那式大樓好多

當年未有email

講咗要拆幾年，終於的起心肝

A

美利樓咪失敗囉

其實唔係太關啲建築有幾有價值事，可以好主觀

問題係根本政府就係冇保留歷史文化嘅意識，最好就咩都換晒佢，換走埋香港過去嘅歷史

反而我覺得有心要參照再起過唔係最難
乜鬼方舟計劃 都只係最後一步
人始終係個核心？本？我都唔知點講

倒模式大樓

同道

btw 隔離個美利道停車場都會拆 但係反而冇乜人講

加埋啲大大隻嘅殘體字真係想死

笑左，仲講得出政府會保護本土
香港人真係on9

結果變咗h&m

好多嘢唔係話起就起到，啲歷史痕跡同地貌係起唔到，你點起都係會好似外國啲唐人街咁柒下柒下

除非好似金字塔咁呢D世界級文化遺產，否則根本無人可以保證到唔被清拆

港英時代嘅歷史 佢地係覺得黑歷史

你訓撚左幾耐？ 到今日仲講依啲說話

唔係拆咗啦咩？又係好有特色

佢塊地咁靚梗係個個吼住起寫字樓，依家咁樣邊個幫你活化保育

如果要講呢啲建築對本土意識幾緊要

一定係講保衛天星/皇后碼頭

當年可以話係第一次本土意識運動

以前中學上通識堂大家都忍住屌
仲有旺角嗰個乜鬼嘢花園

當年仲係書信來往郵政局喺中環有咩問題？

但好多根本就係非必要
同埋大家應該認清呢個政府唔係香港人嘅政府

加幾隻殘體字係出面成陣支那柒味出晒嚟

其實大館從文化保育角度出發係失敗，佢依家更加似一個商業項目

我明你講咩 所以我話就算有都只係最後一步

垃圾政府完全唔識保留好野

Ｄ斷捨離錯撚曬

Cls 又唔見拆左禮賓府

起碼做到旅遊景點，會有人認識到段歷史，好過啲無人問律/低質嘅旅遊景點

你錯過了保衛天星碼頭
你錯過了包圍禮賓府
你錯過了反世貿

太細個啦嗰陣

有d似澳門個郵政局
點解唔保留
係歷史文化古蹟
而且可以係景點吸引遊客

===================
入嚟幫幫手推

黃店 LocoBike 單車俾人惡意破壞

44年有咩歷史？

屌夜景啲燈光搞到啲殘體字仲撚明顯

郵局無必要係中環 ，香港要郵局但無必要係中環。

中環金融區唔夠地 垃圾公務員死去新界返工啦

都只係相對地冇咁失敗pmq都好多人話失敗

因為佢唔係香港人嘅政府

push

記錯咗 當咗天星碼頭停車場做美利道停車場 不過美利道停車場拆咗又真係好可惜

要記住佢地唔係香港人嘅政府
唔為香港人做嘢好正常
仲有期望個下真係錯晒

呢種矛盾我會覺得係源於公眾嘅問題。

如果按照佢原本嘅用途去呈現返當年嘅情況以及陳列相關資訊，就會變咗另一個博物館，大家冇乜興趣去。但係變咗個商業項目，有酒吧、有呢樣嗰樣大家先至有興趣入去，但係反而個建築本身已經傳承唔到佢本身嘅歷史，只係剩返一個軀殼

因為港共政府嘅任務係消滅本土文化

拆曬啲廟算啦， 唔好搞西式建築

但願你的醒覺 不會是多年以後

我都係好細，當年仲係林鄭做發展局局長搞呢壇嘢自從嗰次之後啲保育運動都沉晒啦，見咩拆咩冇人阻到

都係歡迎五毛推post

澳門可能因為已經唔洗去清洗歷史做維穩，所以先留到

如果純粹係咁其實都冇必要拆咗佢 可以攞嚟做其他嘢
同埋幾時拆咗個九龍塘、中環嗰啲軍營佢？

你老母閪個中共都係70年有咩歷史？

唔關中式定係西式事 如果拆車公拆文武廟 一樣都會俾人反對

上海街618號又係人版 嗰幾幢唐樓明明好有特色 但係翻新完之後入面同出面格格不入 好柒

去殖化

咁澳門都係傀儡政府啫

除咗政治問題之外，香港同澳門最大嘅分野就係澳門屬於小國寡民，淨係靠幾間賭場已經夠賺錢，自然對於舊建築可以寬容多啲。但係香港作為國際金融中心，你喺中環呢啲核心黃金地段有一棟舊建築只會令人日日吼住佢塊地想起甲級寫字樓。

你諗下舊中環郵政總局係港英嘅時候拆，話起地鐵出口，結果上面咪又係起埋幢環球大廈。

你覆佢把撚咩
見親五毛可以直接ignore
廢事比錢佢賺

我覺得阻唔到係一件事
冇人去反對又係另一件事
冇人知道又係另一件事

Balance嚟嘅，香港人歷史教育唔夠，華人社會又唔似鬼佬咁有意識去正視歷史

唔靠活化嘅話更加冇人睇，仲未計香港咁少地，一定有壓力去轉做商業

頂你 又真係喎

最破壞夜景一定係恆大個廣告板，用唔同顏色嘅殘體字去寫「恒驰」，然後再展示N面五星紅旗

佢幫我推post 開心添啦

其實無咩可以做
唔係想放負
個政府一直就係想毁滅歷史
一日光復唔到香港
一日都要任由佢為所欲為

咁正正係支那特色

正名返做奧士本軍營

呢個仲衰，變做商業項目都冇人去

有冇當時嘅建築藍圖 將來有機會復古跟返個男套戲出嚟

有無人知道舊郵政總局
呢種英式建築先靚

正確嚟講係係再殖民化，中殖用佢嘅方法去取代香港原有嘅本土歷史

你都分析得好好
不過香港人嗰種所有黃金地段都要做甲級寫字樓呢個觀念真係好撚錯仲有啲建築而家核鬼突

cls

都係果句

我覺得阻唔到係一件事
冇人去反對又係另一件事
冇人知道又係另一件事

係冇咩可以阻止到

但首先係要香港人有意識去守護呢樣嘢

我記得之前有條片拍香港夜景 應該係航拍
影影下去到中環無啦啦勁大個殘體字係中国銀行定唔知乜鬼 紅色字

Ching講緊依條？

你得閒可以去睇下pin 入面介紹個post本書有冇
或者搵返相關嘅書

郵政總局之後下一個就係灣仔政府三寶，稅務大樓、出入境大樓、政府合署已經講咗要拆，又係起甲級寫字樓

其實好多project 都有人反對
例如Walk in Hong Kong個班做開特色本土tour嘅
佢哋之前幾次都有聯署聲明個啲
但政府完全係不聞不問
早幾年喺U讀HK Culture都已經聽過話會拆個郵局
好多文化人都反對 but still

冇錯呀！！

雀仔花園？

其實好多人有意識
我覆咗樓主
無論係學者定係文化界仲有班特色local tour operators
喺其他社會應該已經擱置咗
但香港政府真係wfc

真係唔知要咁鬼多核突甲級寫字樓把鬼

係 但係大眾呢方面嘅意識仲係唔夠強

咪淨係得文化人反對，上唔到公眾層面，其實如果唔係時代革命，依家都唔會有人對香港歷史文化上心咗啦

唉

呢個都用左近百年，點解新呢個用得四十幾年

我想講嗰個係體育名人館同埋空中花園

投訴,反對囉

當香港經濟有一日收皮時
呢堆寫字樓都會變垃圾

1976年都叫文物
我樓下間小學都老過佢

你講波鞋街重建項目？

好可惜呀屌

中國經濟收皮都會
正常公司越來越多搬去觀塘嗰啲地方
中環嗰啲勁多係中國公司

一切都係錢作怪。香港作為國際金融中心，個個都想喺度插旗，難得有塊地咁靚咁大一定可以賣好多錢

值唔值得保留唔單單在於歷史嘅長久

呢個唔好講
結果乜都冇

之前皇后天星都好多人反
最後都係徒勞無功
我諗好多人都心淡

個政府咁樣亂fing 錢 多多都唔夠用啦

乜撚都拆賤閪

成個失蹤咗真係幾好嘢

我老豆以前係度返工，佢話試過做做吓嘢樓上有人隻腳由天花板穿咗落嚟，內部已經好殘舊，當年拆卸佢同啲同事又唔覺得好可惜。但而家睇番當然覺得好可惜啦

算唔算想文物版既去殖民化

香港地咁珍貴
你呢種你垃圾係度咪又係資源錯配

外形都好普通。。。
舊政府總部都特別過佢

呢舊嘢都係唔知做乜，最終都係為咗上面起住宅

正常 但一代心淡另一代都會繼續去反

正解

賣走香港嘅歷史，換到嘅錢就利益輸送俾自己人

其實我唔覺得靚(以前個座就靚)
但我好同意，周圍都玻璃商廈，呢d 建築就變得好有特色

Neo classical style嘅建築真係好核突
不過我同意呢棟嘢要保留此終有歷史價值

頂 但係只要個結構上冇問題嘅話其實仲可以修復 只不過大家都冇意識去做
光復香港之後一定要推廣由細個開始教
最重要修復嘅嘢唔應該嫌貴

算，或者叫再殖民 不過係中殖

光復香港後教返香港史就得啦，唔洗再咁辛苦推廣

好撚虛偽 都唔知點解要扮晒會保育

但係已經拆咗

Push 乜撚都拆

真係唔撚知邊個靠邊個

冇計 對比其他嗰啲就變得好有特色㗎喇
喺外國覺得痴撚線 普普通通點解周街都咁靚

佢理得你

我明嘅

啊！！！！好期待

我問點解政府連建築物都容納唔到
唔係因為我訓咗好耐
而係覺得港共得寸進尺
心痛香港人嘅歷史要被蠶食甚至消滅
其實樓主引用個post講得好好
唔係因為「點解政府變成咁」
而係因為港共政府根本唔係香港人嘅政府

今日唔去守護呢個40年嘅
下次幅相就會變成懷緬嗰個

到而家即使email普及化 信件都一直仲有佢嘅重要性

tui

咁靚都拆?

依家起嗰啲建築
永遠都覺得差咁啲野

唔講郵政總局
新立會同舊立會
新嗰個俾我感覺好廉價
冇以前嗰種議政feel

冇錢賺呀嘛

屌你老母支那

要起地鐵
個站係正下面

投票咪得囉

DKLM

如果呢堆建築無拆嘅話
中環真係可以媲美做東方曼克頓

一直想見下真跡
可惜太遲出世

今日係二月二十八號，一個極具歷史意義嘅日子。

睇完你都覺得唔應該投票嘅 我會覺得蠢得滯

大家咁話

市建局真係pk嚟

嘩 好撚靚

呢個靚到呢

嗰陣1979年都無咁嘅概念
如果唔係尖沙咀火車總站一定有得留低
唔係拆淨個鐘樓
雖然今時今日都一樣咁衰
睇住灣仔街市俾人拆剩塊面皮，真係冇眼睇

條友假膠黎 已經block左

其實我都block咗
不過見佢正正常常咁講咪照答
就算佢唔咁講都一定有人咁諗

鐘樓我聽講過留低個用處唔大
因為建築材料嘅問題 但我都唔係好肯定
要講做得好嘅話我諗西港城係做得幾好

成個政府都係仆街 真係不用分那麼細

我懷疑我連皇后碼頭都冇見過 至少我冇印象

可惜

舊政府總部仲用緊

你話我戀殖都係咁講
我會連呢三支香拆埋都覺得好可惜
因為入面係保留住8/90年代香港政府嘅味道
呢種味道，喺今時今日都好令人懷念

本身你就咁講我都醒唔起
睇完就記得之前睇完藍屋 見棟野幾靚幾特別都有入過去睇

唔好呀

P牌推唔郁都照推 琴日先同人講起呢件事，發現身邊啲朋友完全唔知郵政總局要拆

拆咗西座

p

大家都一齊向身邊嘅人講多啲

但歷史教曉我哋
香港人係一群對任何歷史都會冷感嘅族群
淨係教香港史，對香港人嚟講係無意思
佢哋大個咗一樣會繼續踐踏歷史

瞓陣先 麻煩大家幫手推下post

我覺得唔係嘅 只係差咗一點誘因啫
同埋成個社會氛圍都有問題

我覺得重建時
基座應該起返同舊郵局一模一樣既裙樓
就好似澳門個大西洋銀行大樓咁

虛有其表免問

依個只係A貨中環郵政局 拆咗都無所謂
反正原本嗰個已經無咗

啱啱睇咗 都好靚

東京中央郵便局改建做商場都係一樣做法
其實塊地唔可以送俾郵局當郵政收入？
靠寄信搵錢真係好慘

學到野
點會唔可以呀其實係睇有冇心嘅啫

你講嘅呢三個有兩個都係古蹟嚟

以前中環好靚架
咩都唔見晒

你都啱 或者真係想用多啲空間嘅就上面再起
但係唔拆下面

係喎你唔講都唔記得
中環同埋佐敦嗰個都好靚下
以前完全睇唔出中環嗰個係軍營

不如再去抗議啦⋯⋯雖然可能無咩用 至少有做過...

推 文物lun好傷心

西港城，舊灣仔郵政局，必列啫士街街市，荷李活道前黑警宿舍，大館
呢幾個係近年算叫做拍得住歐美水平嘅活化項目
卜公碼頭個canopy都係個唔錯嘅安排
尖沙咀舊水警總部，舊灣仔街市，高街鬼屋，美利樓呢幾個係覺得可惜嘅「保育」項目

個人覺得古蹟呢樣嘢，如果將佢拆淨個表皮，再依附喺個新項目上面，我寧願佢立個碑算撚數
不過當然視乎你buy歐美式保育定日本式保育啦

仲有，淋病柒婆
你仲欠香港個天星鐘樓同皇后碼頭牌匾呀

但唔可以否認 信件已經少用左好多

中環郵政總要搬走好正常

但改作其他用途咪得

要拆走佢真係好大政治考慮

今時今日，好似50年前咁做郵政梗係搵唔到食
所以好多國家嘅郵政署都私有化
除咗郵政服務之外，仲有好多服務，例如銀行等等
而且佢哋繼續開拓速遞市場
應該都可以做落去，譬如DHL根本係德國郵政嘅其中一間公司咁

呢個計劃好似都接近尾聲 早兩年都有人抗議

嗰度以前幾幢建築包括康樂大厦，郵政總局，天星/皇后碼頭，大會堂同停車場係世上罕有的Bauhaus 建築群，有外國旅遊書專題介紹過。

建築物可以保留，軍營仲有空地可以發展

前黑警宿舍都有人話佢搞到面目全非係失敗
只係喺香港仲留得住棟嘢都唉 算係咁
但光復香港之後一定唔可以淨係咁
淨係呢幾個月已經睇得出好多人都好叻

Agree

之前已應號召向城規會交反對意見，但佢哋覆返會照拆

我諗好似上面咁將佢保留但改劃用途係一個好嘅出路
其實今時今日啲公司逐漸改向觀塘九龍灣等等地方設寫字樓，中環仲有冇咁嘅需要喺海旁整「甲級」寫字樓呢
話我無情都係咁講，比起再搞四環九約，不如加快重建大角咀，土瓜灣堆市區工廠大廈做寫字樓算啦

真係好可惜

PUSH

你睇嘅歷史全部都係香港被殖民緊嘅歷史
香港人從未由殖民中解放出嚟
被宗主國殖民緊又邊可能培養出歷史意識

on9 郵政一直係世界各地既重要戰略部門
你件垃圾就無撚用

成班虧佬委員會呢個名流㗎
Happy伯都有力過佢哋

前幾日喺賣地個 post 聽一住巴打講，拆咗之後 GPO 會搬去九龍灣工業區。

九龍灣？無嘢啊嘛？

有無得出tender時要求保留郵政總局，之後再活化

每區都有各自值得保留嘅嘢 可以再研究
真係唔明點解啲甲級寫字樓係都要一樣樣閃靈靈

而家郵政本身已經有個國際郵件中心喺嗰度
所以搬過去都唔出奇

鬼知咩 就咁睇九龍灣個城市規劃應該勁鬧搞
雖然香港都冇乜城市規劃可言

佢哋而家講到話投標準則唔係淨係價高者得唔知佢想私相授受定係出咩蠱惑

屌你老母臭西，威爾斯親王大廈都係英國起架屌，拆柒埋佢呀笨。

禮賓府同奧士本軍營都係

話要起得有特色，但唔知政府taste 點。都要睇投標者肯唔肯將郵政局活化保留去做selling point

而家已被摺被軍喺頂樓加支共星，又圍哂閃燈
夜晚成間 club 咁，柒到無眼睇

其實玻璃幕牆嘅樓喺亞/熱帶地區起係好撚唔環保
因為熱帶地區太陽猛烈，射入樓嗰下可以將室內氣溫提高，變相就要用更多冷氣去balance返個溫度
當然可以落窗簾，但係個office又要開返咁多燈
而且仲未計陽光反射影響其他樓宇呢個問題

上面講過美利大廈呢類設計，就特登避開猛烈太陽射入樓
而且可以開窗，冬天唔洗再開任何air condition（你估香港冬天真係外國咁凍到落雪咩）

a

所以咪特撚登整個紅色星搞到柒哂囉

我估或者， GPO 喺中環依然有柜台，但就只係嗰個新商場嘅鋪位

Yes!!!!!! 冇錯呀
所以我上面話仲有環保同埋生態問題
除咗好鬼熱之外 仲係咁撞死啲蠢雀仔

喺mega box 附近

直頭不敢想像

我屌你老母香港政府

井字型個啲好似都幾多人想保留返或者起返

呢個位神早話拎嚟起寫字樓

做保育但係個地方咁細可以有乜用途

如果上邊加建又應該頂唔到

Cls 真係發神經 不如唔好做算數

視乎棟樓結構啦
除咗西環邨，彩虹邨嗰啲屋宇建設委員會起落嗰啲之外
有返咁上下歷史嘅公屋嘅石屎強度都肥佬，可以睇下85年公屋醜聞，連愛民/華富嗰啲都舐晒撻，夠期就應該要say goodbye

你用j圖模式睇吓 唔少地方都做到上面加建 呢啲嘢可以再評估
同埋係咪真係有必要拆呢
係咪真係咁唔夠地方呢
為經濟？為文化？
nonono 咪又係政治考慮

圓形嘅係房協喺港島大坑嘅勵德邨，六角型就唔清楚

我記得港島有個藍色圓形中空成日俾人打卡 保安趕人走嘅大廈

都係 安全緊要
不過呢啲外型嘅嘢可以起返嘅

全港剩番一座徙置大廈

幾個可能性
1：成棟嘢拆撚晒，跟住基座商場外牆扮返GPO外牆設計，新商場名叫GPO (Genuine Pokeguy Outlet)，入面5樓舖位以95折租金俾郵政署開中環郵政局
2：成棟嘢拆撚晒，新商場名叫GPO (Genuine Pokeguy Outlet)，喺商場門口整牌匾紀念，入面5樓舖位以9折租金俾郵政署開中環郵政局，為期1年
3：成棟嘢拆撚晒，新商場名叫GPO (Genuine Pokeguy Outlet)
4：成棟嘢拆撚晒，新樓名叫 IFC 3

統治者來講 放中環係宣示主權

why not both ,如果現實來睇 軍營廢 唔代表郵局唔廢

事實上無需要放中環，塊地講緊900億， 絕對值得拆。

GPO最好就留返係地下啦
不過呢個政府
可以expect連呢D嘢都可以搞到一獲泡

丫型好d
井型個廚廁設計麻麻

但係棟建築本身根本就冇問題

當年仲靚D果個第3代郵局都GG左
呢個佢更加大條道理拆

但係棟建築本身根本就冇問題
要起你咪再起上去囉 on99

其實和諧式真係起得太泛濫
倒模左廿幾年都係獨沽一味

但全部都唔係好嘢

其實我唔係好識

係咪即係我哋而家見到嗰啲？好核突
居屋公屋都一樣樣
以前私人地產商定房協有份嘅嗰啲居屋都幾靚
Eg 樂年花園

我估會係 2
1，keep 住幅牆無意思

以前私人參建居屋，同私樓冇咩分別
97後d 土地建築政策真係成pat屎

上年李小龍故居

(TWITTER要人) 肥佬黎被捕單野國際戰線著晒火連登都冇人理

法院 禮賓 中銀rip

中央郵件中心一個就夠，愈多愈難分派
反而係咪應該要擴建空郵中心，呢兩個月證明完全唔夠用

要快要實用要平暫時等和諧式做到

廿幾年喇
93年推和諧式一直冇變過
如果係港英一直執政
肯定唔會咁懶

冇了

咁撚多車又冇配套重要加個最撚大既郵件中心
真係荒死唔overload

呢兩個月係Outlier Case嚟嘅，一堆人走去訂外國口罩，乜柒都死啦

overload咪慢慢plan條新路囉（10年後先通車）
Government's goodest logic 唔係第一次見㗎啦

北京已經淪陷 ！各地復工必定造成全國大爆發、 大陸人愛吐痰、打噴嚏、隨地大小便、 沾滿口水的煙頭 、說話多口水多;加上 瞎指揮下疫情已經全面失控 ; 中國正在複製武漢城市；病毒一如明朝圍剿闖王李自成一樣，越剿越多。

大家必須立即呼籲幾十萬外國人和持有外國護照的人、 逃離香港 ， 特別是金融專家和各界專業人士，早走早著，只有他們才可以幫大陸集資和輸入技術。
手足/醫護必須做好準備、 政府沒有提供足夠醫療裝備，準備大罷工/堵塞口岸、準備全面封鎖關口、皆因大陸消息盡是謊言、死亡已經在眼前

越過越似支那

冇拆 仲用緊

郵政總局 大會堂 圖書館嗰帶個設計睇落可能各花入各眼
但行入去真係好舒服 個人好鐘意

九龍灣新果間變總部

門口4碌柱搬左去嘉道理

當年中環街市 美利大廈同政總西座都差啲畀人拆咗做寫字樓 係好多人嘈先keep到 今次如果製造到反對輿論都仲有可能keep到嘅 問題係有幾多話到事嘅香港人會覺得有價值

Hongkong Land 好有心建造核心商業區嘅氣氛同格調。
Landmark, Jardine house 同 exchange square 雖然舊但睇落好 classy。

東九龍個堆

估唔到靚到咁

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你 五大訴求，缺一不可 撤回修訂，不撤不散 撤回暴動，釋放義士 警黑勾結，獨立調查 落實承諾，實行普選 光復香港，時代革命 616 721 811 831 10.1 11.11 香港人報仇

可以做到d咩先可以保留佢

呢個真心靚

唔該晒Ching 一定會去睇吓

唔識欣賞其實冇問題

我本人唔太中意歐陸式 線條太曲
我中意Bauhaus 多d

其實保留舊建築唔係唔好，不過都要有標準， 唔係話舊就唔拆得首先要有特色同有美感

老老實實呢棟嘢得四十幾年有咩咁有歷史價值？ 以前第三代1911年起嗰棟真心靚，係值得保留，拆咗係好可惜……但係呢棟嘢成個巨型白色火柴盒有咩特色同美感可言？ 再講棟嘢又大又矮根本浪費空間

市區大把商廈工廈仲舊過呢棟嘢，唔通全部又唔拆得？ 唔該大家諗下過往例子，西港城呢啲有特色嘅咪保留囉。睇下中環街市，同呢棟郵政總局一樣咁醜，死都要保留話要活化，結果呢？荒廢空置咗十幾年，而家個活化方案直情成座嘢改頭換面，都唔知為乜？

咁唔該你而家望下中環街市而家變咗廢墟有咩用？ 攝影師專用場地？

唔係舊既問題 係美感問題

中環街市係政府搞得唔好 唔可以抹煞保育既價值

你覺得呢棟嘢有美感？
平心而論，如果今日呢棟嘢變做旅遊景點，收200蚊入場費，你自己會唔會特登比錢去睇同買件紀念T恤着上身先？

再講，我敢保證呢棟嘢如果他日真係保育活化，下場將會同中環街市一模一樣

保育一棟建築，唔應該淨係睇佢靚與唔靚
係應該睇佢嘅建築風格，歷史意義，價值等等

講真淨係講個人觀感嘅話，我夠可以話電車無撚用啦，成班死窮鬼，俾得嗰兩個幾，霸撚住大半條路，阻撚住啲老細車接老細，又無冷氣又老土，講雙層都已經有巴士啦，點解唔拆撚咗佢，迫鳩啲死窮鬼坐地鐵啫

你問我嘅話，我會同你講中環街市係絕對值得保留，因為入面反映戰前公共建築嘅設計同風格
亦絕對應該要活化，等市民可以再用返，至於點解攪咗20年都係得個吉，咁就要問市建局同政府喇

利申：廿年前知佢就嚟封，已經入去參觀，到今日佢未開返都覺得好可惜，嗰個位置最好學新加坡咁執好佢做hawker centre，等返中上環嘅人可以有多啲選擇食飯

兩代都俾人拆撚左屌佢老母

攞中環街市一個例子去抹煞保育呢樣嘢
必列者士街街市嗰啲係咩？
大館嗰啲叫咩？
上環街市嗰啲叫咩？
荷李活道宿舍嗰啲叫咩？
美利樓嗰啲叫咩？
舊灣仔街市嗰啲叫咩？
1881 heritage 嗰啲叫咩？
仲有好多例子都未數完

破四舊立四新

最後一款標準型大廈未係康和式囉

皇后碼頭當年有
雖然最後都失敗左

有呀 我覺得好靚

點解覺得靚就要俾錢去睇同著上身？

我只係覺得有幢野係度個city landscape 靚好多

如果政府做野好7 咁係咪代表要叫政府乜都唔做

政府保育得好唔好同佢有冇保育價值係無關係

中銀點會RIPRAP

全部失敗例子嚟

上環街市 西港城花布街迫遷執笠
舊灣仔街市 原本市井街坊場所變咗豪宅大堂格格不入

必利者士街街市 變咗新聞博物館
大館 一座十九世紀嘅建築變咗當代藝術館
荷李活道宿舍 變咗創意中心
同嗰棟建築原本嘅用途大相逕庭，又或者另外 起一棟新嘅建築一樣可以做到以上嘅用途，與其話咁係保育，倒不如話政府為咗令棟建築有用而要夾硬加呢個用途畀佢

唔係話嗰幾棟建築唔值得保留，而係而家所謂嘅保育方法係咪真係好？保育同發展要有平衡，中環街巿就係死都要留住棟嘢，結果根本唔知有咩用既反面例子

美利樓拆咗再起返真係好過永久消失咩？

1881 heritage 就真係做得好

我知
但康和式只係好少
而且外觀分別唔大

你睇下80年代港英起樓
以蝴蝶灣區為例
兆山公寓型、兆禧風車型、湖景井字型……
美樂私參居屋，加埋其他私人樓
成個區好精彩

而家你睇九龍東
秀茂坪、藍田、油塘重建
安達臣山、寶達……
全部係咁倒模和諧式

靚唔靚呢啲主觀感覺冇得拗
我唔係讀建築都唔係讀Art

不過前政府建築師馮永基就咁講 參考下
「中環郵政總局不是一棟精彩的建築，此建築有參考波士頓市政廳的一格格Shading device，不過郵政總局盡頭兩邊處理得太粗糙，突然急停，相反波士頓市政廳的兩邊是一級級收細。中環郵政總局我不會說它很醜樣，但你用精彩來形容，我不同意。」

「四十年歷史建築在香港算老餅了，如果要保留，那香港有六、七成建築都要留低。我認同舊建築可以留就留，但要該舊建築擁有一定的歷史意義或建築美學，不是一種情感主導。否則每件建築都被定義為高雅的藝術，那就沒有建築可被拆，沒有事西被更替。」

又引火自焚
有腦有政治智慧，重建終極大佬中央圖書館先仲好喇

1. 搬書期間可藉機將反支共或相關禁書燒毀
2. 拆樓俾支共企業搵一筆，起樓又搵一筆，延誤又俾一筆
3. 設計招標，所有入標者先俾錢，中標再俾錢，出問題唔要又俾錢。最後先搵返本身屬意外國建築師標書。但之前已經俾支那建築公司一大筆錢。

咁樣整得好設計時，又可以俾支那公司搵錢。d 淺黃港豬都唔會咁大反對。

當年要起地鐵 政府要搵地方做地盤
自然係搵政府土地先
所以就拆咗舊郵政總局
舊中區消防局亦一樣 而家變咗恆生總行

真心想知你點解會覺得1881好 夠多名店？
先唔講邊啲項目成功定失敗 照你個邏輯 當一件歷史建築完成咗佢個使命個陣咪要拆晒冇剩？

第一 佢只係由建築既角度 講佢係唔係精彩 如果用呢個準則 我唔覺得到時新起既office會有幾精彩 at least 郵政總局一定精彩過一幢正方形70樓這冋全反光玻璃既office

第二 舊建築有冇意義、美學係冇客觀標準 即係某情度上一定係由情感導

所以基本上佢係自相矛盾

咁你要問下上面位巴打先喎
又咁睇
建築本身同用途有冇一加一大於二嘅效果？
1881係有好多名店，歐洲名牌加殖民式建築更加突顯到嗰種氣質

同埋建築係有壽命，就算今日保留唔拆，二百年後或者三百年後都總有一日要消失，所以一定要取捨，的確總有一日會拆曬冇淨

玻璃幕牆又係唔係現代建築嘅建築風格？
下一個世紀你又會唔會覺得IFC冇特色不值得保留？
咁你又何以斷定郵政總局一定好過新？相反當日第三代唔拆又點會有今日你認為精彩嘅郵政總局？

一步步做緊啦,皇后碼頭開始已經係
清洗埋你音樂,電影等等藝術文化,等你連集體回憶都冇,從此就失去香港人嘅民族性
所以咪好多人講支那只要繼續溫水煮蛙,十年後應該都同化咗

矮

你就收皮先啦 p 牌仔
我反共的時侯你仲未識上網

900億又點?你咁講同港共一樣 冇利益可圖就咩都拆晒去
古蹟用幾多錢都買唔返架

就咁樣四碌柱

呢張相幾時㗎

講嘢俾啲邏輯好冇
究竟係你覺得保育錯 你反對
定係呢個政府將保育搞到一塌糊塗所以你反對

呢度有工作進度 最新係講到2019年7月

pk 原本唔使去歐洲都有歐陸style相/片玩

勁鍾意廣東歌同港產片
嚟緊有幾套勁想睇

本身壽命完結而拆咗佢同你夾硬拆咗佢係兩件事

如果純粹美學嘅角度睇 究竟好唔好呢啲有排講
但係好明顯佢係由政治考慮嘅角度出發
香港唔係真係咁唔夠地方 要拆埋呢啲建築

林奠最鐘意拆歷史建築物

屌佢老母個發展局局長

你對上一次系 寄聖誕咭 定 寄順豐

起動九龍東又係垃撚圾
現時嘅路面交通配套根本就食唔到新寫字樓嘅人流同車流加上工商混合 啲運輸日日爭路
邊個諗起動九龍東出嚟果個應該切腹

900億又點呀？
個個都識講中環冇地
重建咗之後但邊度搵到個咁嘅地方嚟做郵遞服務呀？
中環已經日日人車爭路
冇咗GPO唔會係好事

諗多咗 政府一定唔會留位畀GPO
到時香港郵政自己日日屌鬼 WFC

九倉電訊大廈未重建之前都幾好㗎

我細個仲去過個度啲郵票販賣機買郵票，我買果啲仲要計舊式郵票，要自己搽膠水上去果啲，宜家冇得買喇

係

商業郵件先特別多同搵錢
街客蝕本生意

香港未撚解散警隊就真係錯晒

唔係用口水架咩

方法唔同姐

最衰開壞個頭
靚嗰啲晨早拆晒
搞到剩低啲三流貨色都要死攬唔拆
好似中環街市呢啲 本身已經其貌不揚
更早已改到不似原形 留番嚟只剩眼冤

佢本身個設計藍圖同埋作用係幾好架
只不過本身預計20/21年左右搞掂
而家唔知跟唔跟到個進度

真心想知你覺得有乜好？
整完之後同原本棟嘢兩回事嚟，咁何不推倒重來？

呢個係早前有人propose砍掉重練
而家係保留原建築活化 唔係呢個樣喎

因為我就咁睇呢個又唔覺變咗好多

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

呢座真係好靚好靚
中國人一世都學唔嚟

現時第四代的中環街市建於1939年，是一座三級歷史建築。街市大樓是功能主義(Functionalism)的例證(形隨功能 form follows function) ，建築特色在於其「現代流線」(Streamline Moderne) 風格和簡單的幾何圖形(Simple Geometry)的設計 。

為適當地保留中環街市大樓的定義特徵元素(CDE)和建築風格，中文大學建築文化遺產研究中心受委托進行詳細的建築定義特徵元素研究。當中被確認的定義特徵元素包括:

中庭
面向租庇利街及域多利皇后街的立面
主樓梯
六組不同類型的攤檔
柱網風格

個網站入邊有詳細講依5樣嘢 我覺得幾特別

呢啲又好主觀嘅

我仲以為係我搞錯咗添⋯

好問題，我都想知而家咩樣
廿年前已經封晒話要活化，整咩城中綠洲……嗰陣天橋嗰條通道都仲有幾間老舖，有啲區內學校做展覽
廿年後嘅今日，連啲舖頭都執晒，已成廢墟，棟嘢翻新完唔靚就係唔靚，內裏嘅文化呢廿年仲保留咗幾多？

公屋就算啦
深水埗到旺角 成堆舊到就爛嘅樓都唔拆係咩玩法

我記得樓主好熱心香港歷史建築

中環街市根本唔需要「為活化而活化」
佢入面街市來講唔差的, 唔知仲有街市時你有無入過去

政府掉空中環街市廿年, 目的想香港人見到眼冤
然後不知不覺拆左佢

中環街市只需要執返企理啲, 做返佢乾濕貨街市,
再加食肆就可以, 即係好似外國既 Queen Victoria Market, Borough market, Granville island Market 咁樣就得
更進一步既係, 將中環街市條街, 公眾假期變做行人專用區

英國佬自己拆架喎。

睇番樓上個網
原來向德輔道中嘅原立面因建造半山扶手電梯而拆咗
不過原本都係唔靚

應該話政府建築物更易拆，至少唔洗理業權
所以更加係我拆野你咬我食

正仆街

政治任務

香港從來都冇外國白鬼市集嗰種文化
香港室內街市一路以來就係陰暗翳焗環境侷促地面濕漉漉豬肉佬赤身斬肉 從來冇企理過
將佢變到好似外國咁 就已經唔係「執返企理」「做返街市」咁簡單

俾咗個網你又唔睇

想了解多啲香港

我有睇ar
就係唔覺有咩分别，又冇想像圖之類

Lm

內裡唔會有咩原有文化啦
正如大館 元創方 以至郵政總局 都係改變用途
消費習慣改變 中環嘅人唔再需要一個街市
點解郵政總局拆咗會變成商場？
因為日日喺中環返工班人就是喜歡商場

你睇吓啲圖

佢寫係咁寫嘅希望做到

街市攤檔

保育策略
中環街市的攤檔初時是為了分別出售六種不同類型的食品而設計。每個類型的攤檔將會以2-3個為一群組予以保留，合共保留13個攤檔。

每個特定類型攤檔將根據本來的安排，於原有樓層和區域保留，即於地下保留魚、家禽檔位；於一樓保留牛羊及豬肉檔位；於二樓保留蔬菜、水果檔位。攤檔會設置於主要通道，方便公眾人士參觀。

攤檔的原有元素將予以保留，並會融入將來的室內設計，結合如零售及餐飲等用途。

其實最理想當然係畀一件建築物繼續發揮原有功能，好似藍屋咁
不過當佢要退役個陣，最原汁原味保育一定係將佢變成博物館。問題係香港人唔會有興趣去，最後都係變死場，咁呢個時候好似大館咁幫佢加入其他功能都未必係一件壞事。

即係留番攤擋個殼 擺啲食物模型畀人參觀咁囉
歷史博物館都有啲類似嘅嘢睇

講到保留原有用途
咁郵政總局唔拆可以用嚟做乜？
原功能已經搬咗去九龍灣喇喎

佢大可保留基本郵政功能再將其餘樓面活化做商場 藝術館 博物館。最搞笑嘅係 政府拆咗佢咪又要係中環商廈天價租位補返個郵局

44年就做到歷史建築？華富村仲耐喎

西九將會有好多地方 仲需要更多嗎？
中環啲郵政門市早年已經結束咗幾間 原因係使用率低 我諗影響不大喇

吓 唔係真係開返間豬肉檔咁樣咩

根本唔應該只睇年份
咁講法環球大廈擺多幾年都可以做歷史建築

宜家啲郵票轉晒做貼紙或者標籤 冇得再用口水痴郵票

1 做唔做到歷史建築，值唔值保留唔係淨係睇歷史長久嘅
2 華富邨其實都好特別 唔好睇小

其他國家就保護呢d歷史建築，甚至成為旅遊境點。香港班仆街官就同你拆撚晒，個腦究竟咩構造

想瘋狂交換口水

你唔係以為會有生豬日日運經starbucks門口 豬肉佬與OL擦身而過咁嘅場面呀嘛

政治考慮去殖 再中殖不知幾醒

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

文物嘅話應該留外牆翻新內部就得

我大概咁睇咗一次份報告，可能真係咁

真心覺得香港好少甲級商廈就真
最新得和黃重建 美利道停車場重建
洗衣街重建同觀塘就有排都未有影
啟德三幅商業地仲諗著轉埋住宅
香港貴為一個商業重鎮 甲廈真心太少
新加坡有濱海灣 上海更加大把地
香港得個19九龍灣

佢意思係中環街市當初各種攤檔按類設計 將會保留其原有格局 反映其原有功能
但冇話活化做番街市檔喎 如果唔係唔會寫話方便啲人參觀 for enjoyment啦

拆咗而家幢brutalist 得嚟無代表性嘅垃圾唔緊要，唔該起返70年代拆咗嗰棟殖民地時代郵政總局

咁真係唔知搞成點 搵晒啲網都睇唔明
同埋原來fb都有中環街市關注組

咁啱見到 唔知會搞成點

拆左政總先啦屌

市建局出品唔敢抱太大期望照設計圖睇應該都復修到以前個樣 希望好過上海街唐樓喇

錢作怪起納米樓賣出去點都好搵過甲級寫字樓出租

如無意外21年會開放部分 之後兩三年會搞掂曬

保存歷史真係好重要

做熟食中心似為最好

玻璃係現代風格呀 有特色呀 咪就係幢幢一樣 四四方方 你講唔出邊幢打邊幢
好似AIA tower同ICBC tower 咁

你話如果佢起到中銀咁 都話可以接受 但你覺得會咩？

咁你話我知近呢幾年有幾多新起既office 係好精彩？

為左起地鐵

點解唔係拆支聯辦，石崗軍營！？

2座 石籬邨 10同11座

初頭覺得棟野無乜特別 好普通
但佢簡約得黎有detail

簡約美學 好有芝加哥feel

咪留左座美荷樓
徙置大廈跟本唔適合現代居住要求

澳門呢座都無香港咁靚

因為舊西式建築比到人一種莊嚴既感覺
依家下下都用玻璃幕牆同商業大廈無乜分別

仲越起越細添

只係加入其他功能都唔好太勉強
好似大館咁明明係19世紀的建築物
攞嚟做當代藝術中心
好似有啲唔啱key
睇下外國嘅當代藝術館大部分都係比較Modern既建築

好似綠屋咁改做動漫基地又係奇奇怪怪

畀人感覺好似係古蹟空置咗唔知有咩用 嗰期香港又有咩項目需要場地就夾硬塞入去

冇留意開上海街
見到你Comment去Google下
簡直係影響市容在港
建議立即清拆

Up

其實康和設計好正
成棟私人樓咁樣
主人房有套廁

1881咪搞到啲人打完卡 影完相 走
都無了解到背後歷史

咁唔係人人都對歷史有興趣
冇得強求
最重要係使用者感受

第二代街市好靚

和諧式其實都有套房

但和諧式設計同公屋一樣
康和式係for居屋
唔計之後8萬5 居屋變公屋果啲

721 811 831 101 1111 1112 1114 1116 1118

上海街個保育不倫不類
最難頂係入面啲文青商店
表面好似懷舊香港, 集體回憶
但細心睇個啲根本唔係懷舊香港文化
只係台式懷舊

唯一可取既係二樓個新加坡食肆

惟古物諮詢委員會在2013年議決，不會就1970年及以後落成的建築物的評級級

有冇人有當時份文件睇？

另外一個荒謬既地方
香港古跡, 歷史建築物每次修復 (活化) 後
都有一大班左翼文化人, NGO, 文青進駐

例如: 藍屋地下搞埋什麼香港故事館, Fair Trade 雜貨店, 盤菜宴
見到都唔想入
樓上就俾文青用平價做工作室 (其實即係私竇)

港共又做野

石梨果左唔同款架
亦都係經典既公屋款

建築設計上其實無乜特別
天星比較有格局

44年 唔好講係文物咁

係 依家睇最靚係第二代

外國keep得好正
現代同舊building融合到

未搵到 正式文件暫時得呢個

而家嗰個都好靚 召喚朱凱迪

值唔值得保留唔係淨係睇歷史長久

現時，坊間贊同拆卸郵局者，大多質疑其只有四十多年樓齡，而且外表並不美麗，絕無保留之必要。實際上，點算中環的戰後代表建築，五十年代有舊中國銀行大廈、六十年代有大會堂及太子大廈、八十年代有匯豐總行，可是七十年代卻鮮有代表作。不但如此，見證中環海岸線的建築，都在不同時代被拆卸，例如皇后行、太子行及香港會所等精彩建築，均已不存。或有人認為終審法院及和平紀念碑可權充翹楚，然而戰後海旁的七十年代建築，郵政總局算是數一數二的代表作。

設若今日政府不從遠處著眼，著手保留中環郵政總局，唯一見證中環海岸線的七十年代碼頭建築將會從歷史消失。數十年之後，我們的子孫將無以接觸一九七〇年代的建築物，對於認識文化、社會及歷史而言，均是一個重大的損失。

其實有時唔係話唔支持
但總係覺得成日畀班"保育人士"演繹專家用類似學術嘅角度去引導輿論
搞到好似評定歷史建築價值要跟佢地嗰套方法先啱咁

保育公共建築要用納稅人嘅錢 應該問我地先啱
你問我呢 我就覺得唔係唔應該keep 而係要拆咗佢

一個城市有記憶係好 但香港亦唔應該係一個冇美學觀念嘅地方
點解而家啲新建政府建築一式一樣缺乏特色？就係因為舊嗰啲太特別搞到幾廿年後啲人唔畀拆囉

唔係唔應該keep 而係要拆咗佢 ?
香港亦唔應該係一個冇美學觀念嘅地方？
舊嗰啲太特別搞到幾廿年後啲人唔畀拆？
我唔係好理解到你講緊咩
唔想拆除咗建築/美學上特別之外仲有幢大廈本身代表嘅意義
好多時候根本冇需要行到拆呢一步

一早放咗風話賺唔到錢加靚地想賣
如果郵局好似日本咁可以入埋錢可能好搵啲

幢野話拆好多年啦
港豬又後知後覺
新總部都起埋

但其實根本唔爭個少少錢
比撚晒黑警亂鳩咁fing就梗係唔夠啦

我係覺得呢座嘢核突呀
講集體回憶亦係夾硬嚟
留番佢喺度你諗到有咩用處？
就算唔起商廈 我都寧願拆咗佢做個公園好過

乜嘢叫有咩用 佢本身就係一個郵局

我係覺得呢座嘢核突呀
講集體回憶亦係夾硬嚟
呢啲你主觀意見 拗嚟無用

郵政總局係預定搬去九龍灣架
入面設施新好多 員工做嘢都爽手啲開心啲 你有冇諗過佢地感受？
意見當然係主觀 但我相信唔止我一個咁諗
我只係想話畀呢度聽 香港人唔係奉旨支持保育 保育更加唔應該係唯一選項

兩睇啦
早前已有報導指，當區區議會擔心九龍灣總部落成後，將有約900名員工上班，交通會不勝負荷；亦關注未來九龍灣郵局位置偏遠，會造成不便。
講下你點樣得出咁樣係奉旨支持保育呢個結論

好似係許智峯跟開

問題係 我個人有一種感受
你唔支持保育某某建築咩 就畀人質疑你唔care香港文化建築歷史集體回憶
甚至更進一步好似而家咁 哦即係你支持港共消滅香港歷史啦
郵政總局拆咗喇？咪就係呢班人唔支持囉
好似我思想錯誤道德低下愧對子孫咁

香港咁細 九龍灣已屬市區 有幾偏遠呢
附近大把工廈/寫字樓 咪又係咁返工

agger，都係嗰句啦
如果我主觀覺得電車阻頭阻勢，死窮鬼應該去搭地鐵嘅，係咪代表電車無存在價值先

拆都好過活化做港女商場

活化咗都吸引唔到港女啦
都冇打卡位

雖然唔同嘅建設之間冇可比性
不過其實都係用同一把尺之嘛
最好問下民意支持定反對啦
我只係覺得一路以來支持保育嘅聲音 多少係被放大咗
好多人唔出聲 其實心裡根本係覺得拆咗佢好過

自從有咗和昌大押同1881呢類商業化項目之後 就多咗人話要整community based嘅活化 最後有部分變咗你所講嘅野

荃灣座紗廠都有好多港男港女打卡架

可能係覺得要係文化人嗰種文化先叫有文化啦
有啲創意空間都係好嘅 畢竟香港本身缺乏
但弊處係太小眾嘅話市民冇興趣唔入去
久而久之座建築就同社區失去連繫

會唔會係你諗多咗
唔care其實冇問題 你自己都接受咪得
人地點講冇用 大家睇嘅嘢唔同 做咩綁架自己

九龍灣係市區但班人本身返開中環喎
同埋交通唔夠完善 交通難以負荷係區議員講㗎

除咗已經受法律保護嗰啲
其他eg今次咁 用呢個方法我唔反對
前提係光復香港 冇啲少數派/商家種票
同埋中小學課程入面應該要有香港歷史

仲記得五年前有人話拆電車個陣
通識做咗份report滿分
叮叮係世界上唯一嘅雙層電車
我愛叮叮

嗰位人兄嘅問題係 只從城市規劃與運輸效率嘅角度去分析電車嘅價值
淨係旅遊方面帶動嘅經濟效益已經夠晒理由
冇咗叮叮 香港呢個城市會變得不一樣

維多利亞城

叮叮好實用，英國當年拆唔少，近依十多年歐美唔少城市用番電車…